
> [!question]+ 题干
> 设$\displaystyle\lim_{n\to\infty}\frac{n^{99}}{n^{k}-(n-1)^{k}}$存在且不为零，则常数k=

> [!success]- 解题步骤
> 
> 2.4　100　解  
> $$\lim_{n\to\infty}\frac{n^{99}}{n^{k}-(n-1)^{k}}=\lim_{n\to\infty}\frac{n^{99}}{n^{k}\left[1-\left(1-\frac{1}{n}\right)^{k}\right]}$$  
> $$=-\lim_{n\to\infty}\frac{n^{99-k}}{\left(1-\frac{1}{n}\right)^{k}-1}=-\lim_{n\to\infty}\frac{n^{99-k}}{k\left(-\frac{1}{n}\right)}=\frac{1}{k}\lim_{n\to\infty}n^{99-k+1}.$$  
> 由此可知，极限存在且不为零的充要条件是 $99-k+1=0$，即 $k=100$。

> [!failure]- 错误原因
> 没有想到在提取公因式的时候，形式上也可以把类似于$n^{k}$的式子，作为别的式子的分母

> [!note]- 总结
> 遇到题目中的这种形式时，要能够想到解析中的提取公因式的方式

##### **知识关联**
- [[1.7 求极限的八种方法#1.7.1.2 方法 2：利用等价无穷小代换求极限]]
